南丫海難8周年︱便衣警嘲祭品垃圾 譏市民做戲悼亡魂 陰濕伸腳撠記者

南丫海難8周年，「女長毛」雷玉蓮今年繼續於中環4號碼頭旁悼念死難者。悼念集會今年首次受警方阻撓；有便衣警聲稱拜祭用的紙錢是垃圾，又稱雷「做戲」、「消費意外」，並在儀式完成後，向尊重死者而除罩拜祭的雷發告票，稱她違反「口罩令」。其間雷一度情緒激動，反斥警員「冇人性」，「係咪立咗國安法，連南丫海難都唔准拜？」，表明來年會繼續拜祭，希望港人出席悼念。該名便衣警又刻意伸腳，企圖絆倒在場採訪的網媒女記者。幸女記者反應快速，及時跳過「警腿」才未有被絆倒。

雷玉蓮於中環4號碼頭旁設置祭壇，寫有「海難八周年」、「沉痛哀悼39名海難死者」等，備有鮮花、水果、香燭、39份月餅。集會有約10名市民參與，晚上8時24分，即當年海難發生時間，出席市民一同為海難死者默哀8分鐘，象徵海難8周年。之後市民逐一為死難者上香，雷玉蓮亦焚燒冥鏹及向海撒紙錢。

便衣警嘲紙錢垃圾 雷玉蓮收告票仍心甘命抵

集會期間一度有多名防暴警員到場，其中一名便衣警甫到場即稱紙錢為垃圾，要求雷玉蓮終止悼念及拾回散落周圍的紙錢。雷玉蓮感不滿與警員理論，強調紙錢不是垃圾，警員則一度拉起封鎖線，並聲稱會票控雷。雷回應指不介意收告票，「如果你為咗海難告我，我心甘命抵」，要求完成拜祭。

之後該名便衣警又稱海難是「好傷心嘅意外」，斥雷「消費呢場意外」、「做戲」。雷隨即情緒激動，反問該名便衣警「有冇人性」，表明8年來自掏腰包、不籌分毫舉辦悼念集會，一度落淚。亦有出席集會的市民看不過眼，上前與警員理論。

擾攘一番後，警員撤去封鎖線，退至約10米外，有警員一直以攝錄機拍攝。雷玉蓮則逐漸收拾心情繼續拜祭，亦有市民協助拾回周圍紙錢。雷一度步履不穩、近乎暈倒，要由旁人攙扶，但稍作休息後堅持燒完最後一份祭品。

為表尊重除罩拜祭 料被票控早備2,000元

拜祭完成後，警方隨即向雷玉蓮發出告票，該名便衣警稱雷未有戴上口罩，須罰款2,000元。雷稱，自己是佛教徒，平時外出會戴口罩，但拜祭時為表尊重須除下口罩，今日已帶備2,000元，準備隨時受到票控。她稱警員無理阻撓拜祭，怒斥警方「冇人性」，「係咪立咗國安法，連南丫海難都唔准拜？」她指，未來會堅持每年到場拜祭海難，希望來年有更多人出席悼念集會。

便衣警疑伸腳圖絆倒記者不果 自知理虧無言

警方阻撓雷玉蓮拜祭南丫海難期間，有剛於碼頭落船的市民疑不滿警方做法，高聲批評警員，在場警員隨即發難，截查該名市民。現場記者上前追訪時，該名聲稱拜祭紙錢是垃圾的便衣警，疑伸腳企圖絆倒一名網媒女記者。《蘋果》記者所見，該名便衣警伸出一隻腳幾乎成「一字馬」姿勢，幸女記者反應快速，及時跳過才未有被絆倒。

事後女記者即轉身喝斥該名便衣警，便衣警則疑心虛、自知理虧，不但未有反駁或聲稱女記者襲警，反而着女記者「去啦、影啦」，一反以往警方與傳媒有碰撞時的常態。

伸腳企圖絆倒女記者嘅便衣警

狗嘴特別臭

原來條撚樣唔止講閪話，仲要特登kick人，屌你老母死黑警

法庭（如果上到法庭嘅話）：

記者挑釁在場嘅警員，所以警察先至自衛伸腳，情有可源，獲判無罪

1

呢班冇人性地府都唔收佢

Post 番link 喇

南丫海難8周年︱便衣警嘲祭品垃圾 譏市民做戲悼亡魂 陰濕伸腳撠記者

去年12月網民發起「和你Shop」行動，大批警員進駐各大商場戒備。有公務員被指在尖沙嘴海洋中心伸腳欲絆倒一名急步行走的便衣警，被控襲警罪。裁判官鄭念慈早前裁定不認罪的被告罪成，並明言會判監。鄭官今判刑時表明，被告伸腳絆倒警員屬偷襲行為，嚴重程度不亞於明目張膽地襲警，惟天網恢恢，有閉路電視拍下被告犯案過程。鄭官強調，法庭絕不姑息此等行為，須判處阻嚇刑罰，終判監2個月。而被告已因本案失去工作。

辯方表示被告會就定罪上訴，向法庭申請保釋。鄭官一度指「一萬元（保釋金）遠遠唔夠」，最終批准被告以現金5萬元保釋，惟須交出旅遊證件、每星期向警署報到4次，每晚10時至翌晨7時宵禁。

鄭官判刑時指，被告用難以察覺的身體動作將警員絆倒，屬偷襲行為，其嚴重程度不亞於明目張膽地襲警。鄭官強調，雖然被告伸腳的動作難以察覺，但天網恢恢，閉路電視攝錄了被告的犯案過程。雖然被絆倒的警員傷勢不算嚴重，但始終有實際受傷，須請三天病假。

鄭官又引述案例指，法庭認為襲擊正在執行職務的警員屬嚴重罪行，重申法庭絕不姑息此等行為，否則前線警員將得不到保障，社會安寧受損，警察士氣大受打擊。縱使被告初犯、品格良好，以及只是一時衝動犯案，仍須負上刑責，量刑起點定於監禁2個月。鄭官認為，被告因本案失去工作完全是咎由自取，並非減刑因素，加上是經審訊後定罪，沒有任何刑期扣減。

對待周梓樂祭壇嘅處理方式放落南丫海難度，因為政府覺得南丫海難死難者家屬成日煩住佢

Thx

下次7月7咪大鑼大鼓賀佢老母囉

因為食開屎

年年同一份回覆

呢啲嘢唔關國安法事，又唔關黃藍事，點解咁都想挑起事端？

兩個字，報仇

因為暴政嘅心態自上年開始已經不斷自我膨脹，正如當你殺第一個人之後就可以殺第二第三再之後嘅更多人，心理關口已過，最後變成徹底嘅惡魔，宜家已經去到呢一個地步，佢只要覺得你有少少煩住佢就會打壓你

永久取消煙花！煙火都唔得！

同支那咁咩都打壓